膠袋「錦囊」交女兒 財困夫妻燒炭亡

膠袋「錦囊」交女兒
財困夫妻燒炭亡

17,792

■元朗私人屋苑原築發生雙屍命案，一對夫婦燒炭喪命。

【本報訊】元朗昨晚揭發一宗雙屍命案，16歲少年回家發現父母房間鎖上報警，消防員到場破門入內，發現少年的父母倒斃在內，警員續在屋內撿獲一盤燒剩的炭塊及一封遺書，初步發現男女事主經營凍肉生意，但近月公司結業，懷疑兩人自殺與此有關。

房門上鎖 子報警揭發

發生雙屍命案的是元朗十八鄉路私人屋苑原築5座一單位，住有姓張男死者（42歲），姓施女死者（39歲），一對16及14歲子女及外傭。消息稱，男女死者生前經營凍肉生意，但數月前財困，公司亦結業。

消息稱，前晚深夜，姓施女死者將一個大膠袋「錦囊」交給14歲女兒，表示若家中有事便打開尋求解決方法，並提醒子女可向親友求助，當時女兒不以為意，接過膠袋回房入睡。昨早上兄妹二人上學，至下午回家發現父母房門仍關上，當時未察有異。

可是至晚上8時許，16歲兄長發現父母房間鎖上，致電父母手機無人接聽，敲門亦無人應門起疑報警。警員趕至，其間消防員破門入內，發現房間門隙被填封，赫見少年的父母倒斃，房內遺下一盤燒剩的炭塊及一封遺書。

警方正調查二人死因，初步發現男女死者生前經營凍肉生意，但近月公司結業，警方懷疑兩人自殺與生意失敗有關，繼續封鎖單位調查。

■記者馬耀文

上一則
過去三年拉過百警 休班警大勝！

下一則
港府無意再推港人港地

d仔女點算，得1x歲。

前晚深夜，姓施女死者將一個大膠袋「錦囊」交給14歲女兒，表示若家中有事便打開尋求解決方法，並提醒子女可向親友求助，當時女兒不以為意，接過膠袋回房入睡。

呢個位真係自責一世

私樓都要自殺。。。

呢d老豆老母真係仆街
自己一走了之
剩低果對仔女點算，你話成年出左身都話
仲讀緊中學唔通真係叫自己d仔女諁學男既去做地盤，女既去做雞咩

可能有買保險 自殺將啲錢比仔女
好偉大

得十幾歲
生活自理都未搞得掂啦，拎到d遺產又可以點
呢個年紀無左父母真係等學壞都似

呢個情況作為父母係咪準備左幾手？

第一層樓可能轉左名。 第二可能有人壽保險。 第三申請破產既話可以避左一筆賠償

有冇人可以話我知咁做係咪最大程度去比到幸福果兩位小朋友？

一自殺就出呢張
要自殺仲打過去咩 你試下打過去 班友廢過路人甲乙丙

賣左層樓還債咪得囉
佢對仔女之後點生活呀

只唔明係有咩問題大獲到有仔女都要一齊自殺

錢只多都係破產 會差過冇左條命咩

呢啲時間通常有內情
財仔：捉你個女去做雞賣器官

反而想知點解交比個女 唔交比仔

泛民打手LIKLN

好似兩年前已經賣咗，再租原單位

【元朗雙屍案】娘家經營凍肉店 夫婦另起爐灶走上絕路

元朗雙屍案的女死者施曉敏，消息稱她是元朗區內一間凍肉店老字號掌舵人老夫婦的女兒，老夫婦被譽為凍肉大王，擁多間凍肉連鎖店，女死者婚後與丈夫即男死者張ｘ雄曾於父母的凍肉店打工。但其後張疑與外父鬧翻及反目，女死者與丈夫遂另起爐灶，先後於荃灣及天水圍等地區開凍肉店，惟俱結業收場。據悉，施女與丈夫疑死心不息，最後竟選擇於元朗區內距離父母經營的老字號凍肉店僅一街之隔地方再開凍肉店，與父母「打對台」搶生意，雙方關係遂更為緊張。

但施與張兩夫婦這間新開的凍肉店，據悉由於欠缺熟客支持，加上街坊多習慣光顧死者父母經營的老字號，結果這間新店再度因入不敷治而結業，施女與丈夫疑不堪負債纍纍加上生活壓力，昨在原築租住的寓所房間內燒炭雙亡，遺下年僅16及14歲的在學子女，境況堪憐，暫未知兩子女將由誰照顧。

至於女死者燒炭亡的原築5座單位，原本是由女死者與姓彭的母親於09年以382萬元聯合買入，但疑因女死者財困加上與父母決裂，該物業其後於16年底以680萬出售予第三者，不排除賣樓是因女死者需要套現還債及支撐凍肉生意，惜生意依然未見起色。物業出售後，女死者與丈夫及子女繼續租住於同一單位，未料最終發生自殺悲劇。

真係抵死
安安份份捱多幾年有幾間鋪接手
係要想頂死自己老豆老母點知頂死自己

有晒動機
老豆老母係咪 被自殺
然後同細妹

【夫婦燒炭】周轉不靈解散僱傭公司沽物業 留言「要懂見好就收」

一對夫婦疑因生意失敗，昨晚（19日）被揭發雙雙燒炭，倒斃屋內！男死者張偉雄與妻子施曉敏，曾在外父的凍肉店工作，其後雙方鬧不和，夫婦四年前另起爐灶。兩人的生意曾蒸蒸日上，巔峰時擁3間分店，惟人生跌宕起伏，很快卻跌至低谷。於前年，兩人需沽出物業套現及解散僱傭公司。女事主於結束一手創立的事業前，曾勸誡自己「久利之事勿為，眾爭之地勿往」，至昨晚疑因不敵生意失敗打擊，兩人終走上不歸路，遺下兩名未成年子女。

死者夫婦遺下兩名年幼兒女。
死者遺下年幼的女兒。

死者施曉敏(39歲)，與丈夫張偉雄(42歲) ，育有一對分別16歲及14歲的子女。據悉，阿敏父親在元朗開設凍肉舖，為行內老行尊，人脈廣。施女結婚後，兩口子亦有落店幫忙，其後因丈夫與父親不和，毅然另起爐灶，在2014年自行創業。
起初，施女雄心壯志，跟隨潮流在facebook開設群組，宣傳公司的產品及廣結朋友。開業兩年後，見生意有起色，更擴充營業，在荃灣開設分店，兩口子的事業亦達至人生巔峰。
惟創業難，守業更難。她與丈夫於前年年末，正欲大展鴻圖之際，疑因生意出現資金周轉不靈，她無奈下，需沽售元朗原築的單位。根據土地查冊資料，原本她與母親聯名，於2009年8月以約382萬元購入，持貨達7年，至前年10月，以約680萬元沽出。丈夫早年在上水創立的僱傭公司亦告解散，更為此曾與生意拍檔鬧上法庭。
一對恩愛夫妻疑因不敵生意失敗困擾，選擇輕生。
一對恩愛夫妻疑因不敵生意失敗困擾，選擇輕生。
兩人捱至去年年尾，荃灣的分店終守不住，要結業。其間，施女仍抱持樂觀心態，繼續維持元朗店的營業，於群組內宣傳公司的產品。於今年2月14日年廿九，在生意場上打滾多年的施女似乎看透了世事，於WhatsApp個人頁面，引用曾國藩的名句寫下，「久利之事勿為，眾爭之地勿往」，內容指應保持理智，不應與人一窩蜂競逐，可能當中埋伏失敗的陷阱，亦應懂得見好就收。
惟至今年4月，元朗的店舖生意亦告守不住，一落千丈，疑因兩人不敵生意失敗打擊，兩人於原築的寓所雙雙燒炭，撒手人寰，遺下兩名子女。
香港01記者曾就事件向兩名年幼子女的姑姐查詢，會作何安排，但她以心情欠佳為由拒絕作答。

施培記？

阿公應該會照顧佢地既

Yes,

又有錢，又無人理，應該30歲就fing晒啲錢

係有幾憎老豆老母先會隔條街開鋪想頂死對方

agger